---
title: "Shells disponibles"
date: "2020-06-25 09:13:00"
description: "Hablemos del shell, una util herramienta a la que debemos perderle el miedo"
type: "linux"
tags: ["shell","linux","bash","tcsh","shells","korn","cual","tengo","instalado"]
category: ["Linux"]
img: "https://es.linux-console.net/common-images/randomly-display-ascii-art-on-linux-terminal/ASCII-Art.png"
authors: ["PatoJAD"]
---



El otro día comenzamos a hablar de "{{< textlink text="el Shell de GNU/Linux" url="/linux/2020/06/el-shell-de-linux/" >}}" (No quiero entrar en debates pero tampoco quiero que se enojen por poner solo Linux) y comprendimos que no es tan malo como muchos creen, y ahora estoy acá para contarte un poco que existen **varios shells** y queremos que sepas cual es el que tienes instalado…




# Shell Usuario, Usuario Shell...



Los shells utilizados en GNU/Linux no pertenecen exclusivamente a este sistema operativo. Estos están disponibles *libremente* y pueden ser *compilados* en cualquier sistema **Unix**. Cuando instalamos GNU/Linux, tendremos acceso a los shells y herramientas de **GNU**, no a los shells y herramientas estándares de **Unix**. A pesar de que Linux *puede ejecutar una gran cantidad de shells*, los más populares en el sistema del pingüino son el **BASH** (Bourne Again shell) y el **TCSH** (TC shell).

El **Z shell** es otro shell de Linux que incorpora diferentes características del **BASH**, **TCSH** y del **Korn Shell** (un shell nativo de Unix desarrollado por David Korn de AT&T).




## ¿Cual Tengo instalado?



Si tienes curiosidad por ver que Shells tienes instalados en tu distribución GNU/Linux basta que desde la línea de comandos ingreses el siguiente comando:



    cat /etc/shells

ó

    cat /etc/shell



(esto depende de tu distribución), deberás obtener algo similar a:



    /bin/csh
    /bin/sh
    /usr/bin/es
    /usr/bin/ksh
    /bin/ksh
    /usr/bin/rc
    /usr/bin/tcsh
    /bin/tcsh
    /usr/bin/esh
    /bin/bash
    /bin/rbash
    /bin/dash
    /usr/bin/screen



Por ejemplo esto tengo instlado yo:


{{< img src="https://i.ibb.co/cyxfR7q/Screenshot-20200625-090630.png" >}}


Con esto ya podemos interiorizarnos más si nos interesa, y en caso contrario ya podemos entender que existen diferentes shells dentro del mundo de GNU/Linux. Ya conociendo esto nos vamos dando cuenta que en realidad no es algo tan complejo y podemos ser amigos de estos “shells”



---



Recorda **apoyarnos** en nuestras redes para poder seguir adelante con todo lo que implica PatoJAD es un proyecto que poco a poco crece e intenta estar al lado de todos de los usuarios dándoles dia a dia herramientas o funcionalidades. Mostranos tu apoyo con pequeños gestos, desactivando el bloqueador de anuncios, apoyándonos en las redes sociales, donando o compartiendo el contenido, esto solo es posible gracias a cada lector y cada persona que demuestra su agradecimiento
